藍田連儂牆「撕紙」兼鎚襲青年ㅤ中年漢認罪 法官：必判監

中年男地盤工於去年 8 月中凌晨，在藍田啟田商場外的連儂牆撕紙，並與在場人士爭執，期間以鎚仔襲擊一名青年，撕紙的地盤工今（14日）於觀塘裁判法院承認傷人及管有攻擊性武器兩罪。署理主任裁判官徐綺薇指， 不應因政見不同而傷人，因本案性質嚴重，明言「必須會判處監禁」，將案押後至 2 月 4 日判刑，期間為被告索取背景報告。

被告有兩項案底，辯方求情時指， 近大半年有很多人也受社會氣氛影響， 暴力不應被容許，法庭亦不應考慮政治因素。辯方指被告當晚與朋友吃飯，曾飲酒，回家途經現場，與人爭執，魯莽下才會犯事，涉案鎚仔為其平日隨身攜帶的物品，被告並非有預謀犯案。

辯方提議為被告索取社會服務令報告，遭徐官拒絕，表明不會考慮社會服務令，直言會判處即時監禁。

蔡今承認「傷人 19」的傷人罪及管有攻擊性武器罪，指於去年 8 月 15 日在藍田啟田商場外非法及惡意傷害湯姓男子及管有一把鎚。

案情指，去年 8 月 15 日約凌晨 3 時，被告將藍田啟田商場外的連儂牆上的文宣撕下，並與在場的 4 名男子發生爭執 ，被告其隨身膠袋中取出一把鎚施襲，擊中其一名湯姓男子的上唇，其餘三人報警，被告其後在廣田苑外被捕，在警誡下承認傷人。湯姓事主被送往聯合醫院治理，上唇須縫兩針。

被告有兩項案底

反社會少數派

想救連登，試下依個方法

【測試】熱門新功能—行動篇

咁又唔洗告盜竊呀

涉案鎚仔為其平日隨身攜帶的物品，被告並非有預謀犯案

原來可以隨身帶鎚
藍絲真係大撚曬

大家唔好開心住

一個禮拜都叫判監

判坐三日

廢話

平時紅官：罰錢

少林足球咩屌你

仲有兩項案底，好想知係咪傷人前科
飲酒都當求情理由，幾好笑，飲左酒殺人放火都得咩
坐監喇垃圾

台灣就公投完啦 咁香港人呢？

香港人唔可以再慣性沉默，
一起發聲，習慣投票表達意見吧

香港地投票 ~ 一個香港人的投票應用程式
下載連結：iOS / Android